{
    "data_info": {
        "documentID": "J_NAT_026326",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.ngii.go.kr/kor/main.do'",
        "collectedDate": "2023-11-27",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "자연관광",
        "title": "하남면"
    },
    "text": "河南面 (하남면)\\n\n江原道華川郡\\n\n江原道華川郡に位置する河南面は論美里、桂城里、渭羅里、龍岩里など9つの法頂里を管轄し、龍華山、華川温泉、渭羅里7階石塔、龍岩里先史遺跡などが主要観光地として知られている。 河南面は下西面と南面を合わせて地名になり、新増には下西面が西南方向に拡張される地域で、南面はその南側に拡張される地域として記録されている。 輿地島には下西面には4つの里(論美里、源泉里、桂城里、西梧池里)、南面には3つの里(ウィラ里、巨灘里、巨礼理)の位置と湖口が記録されている。 海東地図には下西面が毛津江の西側に位置し、周辺には西梧池川、馬峴、源泉駅などの地名が表記されており、南面は毛津江の南側に位置し、周辺には龍華山、巨余里などの地名が見えることが示されている。 また、新増東国輿地勝覧には源泉駅が県南15里に位置すると記録されており、華川の主要交通の要衝地として知られている。 河南面は1914年の行政区域改編により南面の渭羅里、巨灘里、巨礼里を合わせて河南面という名前に変更され、この時巨灘里は龍岩里に改称された。 河南面では昔、3人の老人が草取りに薬草を掘りに川沿いに行ったが、村の名前がなくて残念がっていたが、草取りで薬草を採った人を指して、西梧里という名前を作った。",
    "QA": [
        {
            "question": "河南面はどこに位置していますか？",
            "answer": "河南面は江原道華川郡に位置しています。"
        },
        {
            "question": "河南面は何つの法頂里を管轄していますか？",
            "answer": "河南面は論美里、桂城里、渭羅里、龍岩里など9つの法頂里を管轄しています。"
        },
        {
            "question": "河南面の主要な観光地は何ですか？",
            "answer": "河南面の主要な観光地は龍華山、華川温泉、渭羅里7階石塔、龍岩里先史遺跡などです。"
        },
        {
            "question": "河南面の新増には何が記録されていますか？",
            "answer": "河南面の新増には下西面が西南方向に拡張され、南面がその南側に拡張される地域として記録されています。"
        },
        {
            "question": "河南面の下西面には何つの里が位置していますか？",
            "answer": "河南面の下西面には論美里、源泉里、桂城里、西梧池里の4つの里が位置しています。"
        },
        {
            "question": "河南面の南面には何つの里が位置していますか？",
            "answer": "河南面の南面にはウィラ里、巨灘里、巨礼理の3つの里が位置しています。"
        },
        {
            "question": "河南面の海東地図には何が表記されていますか？",
            "answer": "河南面の海東地図には西梧池川、馬峴、源泉駅などの地名が表記されています。"
        },
        {
            "question": "河南面の源泉駅はどこに位置していますか？",
            "answer": "河南面の源泉駅は県南15里に位置しています。"
        },
        {
            "question": "河南面は何年に地名が変更されましたか？",
            "answer": "河南面は1914年に地名が変更されました。"
        },
        {
            "question": "河南面では昔、どのような出来事が起こりましたか？",
            "answer": "河南面では昔、3人の老人が草取りに薬草を掘りに川沿いに行き、村の名前を作るために草取りで薬草を採った人を指して、西梧里という名前を作ったという出来事がありました。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 402,
        "QA": 424
    }
}